---
title: 全会
translation: https://www.bilibili.com/audio/au1822611
translator: Elizabeth
byArtist:
- name: Dmitry Gonchar
  role: 播音员
- name: Evgeny Grivanov
  role: 程序员1
- name: Denis Shamrin
  role: 程序员2
  image: /images/photos/den_1.jpg
- name: Victor Argonov
  role: 音乐，剧本，音效，编配
  image: /images/photos/vic_1.jpg
- name: Firey-Flamy
  role: 俄译英
---

**播音员** 

莫斯科电台为您报时。现在是莫斯科时间11点。

***&lt;新闻开始曲>***

现在为您播报最新消息。  
苏共中央全会昨天召开了。  
列宁格勒州共产党委员会第一书记格里戈里·瓦西里耶维奇·罗曼诺夫代表苏共政治局宣布会议开幕。
就苏共总书记、苏联最高苏维埃主席团主席契尔年科逝世一事，全体与会者默哀一分钟。  
全会指出，苏共和全体苏维埃人民遭受了重大损失。  
康斯坦丁·乌斯季诺维奇是一位杰出的党的领导人和政治家，一位爱国者和国际主义者，一位杰出的活动家，他为确保共产主义理想与地球和平的实现而奋斗…  

**听众1：** 嘿，他们打算提名罗曼诺夫为新的总书记吗？我以为会是戈尔巴乔夫…

**听众2：** 安德罗波夫推荐了他，但他没选上…

**听众1：** 格里申呢？

**听众2：** 格里申？他没人催就什么都不会做…

**播音员：** 全体与会者向已故总书记的家人和朋友表示深切哀悼。全会审议了新一届总书记人选。政治局委员、部长会议主席吉洪诺夫同志代表党的政治局发表了讲话。他提议选举列宁格勒州委员会第一书记罗曼诺夫同志为新一届苏共中央总书记。全会一致决定选举格里戈里·瓦西里耶维奇·罗曼诺夫为苏共中央总书记。随后，新当选的总书记罗曼诺夫同志致辞…

**叙述者**

生活还在继续...国家不断发展<br>
&emsp;&emsp;&emsp;向着我们伟大的梦想<br>
尽管不确定我们是否在迈向<br>
&emsp;&emsp;&emsp;那条想象中遥远的地平线。

年复一年，孩子们长大成人<br>
&emsp;&emsp;&emsp;领袖又变更了两次<br>
然后，流言和质疑的冷雨<br>
&emsp;&emsp;&emsp;终将停止，而苏联依然屹立。
